社工無懼釘牌緩衝示威

社工無懼釘牌緩衝示威

【本報訊】28歲社工阿菘（圖）在反送中運動越走越前，過去即使參與遊行，亦因社工身份，不敢在鏡頭前表達政見，擔心有損專業身份，行內亦有怕被釘牌的白色恐怖氣氛，不過6.12當日，阿菘見證警方對沒有衝擊的示威者狂噴胡椒噴霧，當時他首次取出社工證，舉起證件並大聲向警察示意，沒料此舉真的成功令該警員冷靜下來，阿菘無意中成為警方和示威者之間的緩衝。

相關新聞：七區集會 政府合署「接放工」

關注警權過大

「我將呢件事向仝人發放，我哋係咪應該好好利用呢個身份，希望能夠紓緩及緩衝到大家情緒，減少雙方衝突呢？」此後越來越多社工加入協助「緩衝」示威，在遊行現場，不時看到掛着證件的社工，單人匹馬持大聲公呼籲警察要謹記除暴安良、保護市民的初衷。

警察濫暴情況越來越失控，阿菘十分憤慨：「最嬲梗係元朗啦。」他覺得除了五大訴求缺一不可，更要關注警權過大，阿菘指近日政府無差別拘捕不會嚇退市民，反而令大家更團結，過往沉默的人都前仆後繼的參與這場社會運動。

■記者龔蕙芝、徐雲庭

上一則
上一則
大學生組成遊行急救隊

下一則
下一則
15萬將軍雨中出征

七區集會 政府合署「接放工」
理大放射系罷課 抗不義政權
YouTuber支持：盼感染觀眾
示威者打游擊戰 街坊怒圍五區差館
西環亂放催淚彈 居民開飯遭煙攻
警或噴顏色水識別目標
誓揪出亂港黑手 西環人促查中聯辦
搬鐵馬情侶：變得更勇敢
警扑穿街坊頭惹公憤
示威者觀塘快閃 的士響號聲援
大學生組成遊行急救隊
15萬將軍雨中出征
200科大生遊行 史維拒參與
灰衣男影大頭被圍
青年下跪求撐罷工
十八歲青年耗盡身家 為社區加一點附和
宿舍擲物 警家屬追人打
陳伯被警箍頸：鬼門關出嚟
泛民譴責警：濫暴成風土病
紀律部隊宿舍急設水馬佈防
強光射鏡頭 長盾推記者
旺角清場濫傷濫捕無辜
民權觀察斥警過度武力
社工哮喘休克 警無即召白車
韓男遭扣押 領館派律師協助
迪士尼菲員工 路過旺角被捕
官媒狂轟丟國旗 泛民：適得其反
德高望重有心人斡旋 研「停戰」方案
「暴動情侶」成婚：赴湯蹈火齊上齊落
台藝術團體重演港衝突情景
加拿大七市撐港人 促制裁港府
全城今罷工 守護香港的天空航空界逾2,400人響應 152航班煞停

社工 社會工作者
呢d就係真心為香港社會既工作者
respect

大家去到呢刻可能覺後自己贏緊，個心雄左，好撚high，覺後自己做咩都岩，但係大家要保持謙虛，大膽行事對準班狗同政府班人既任何行動，你玩核彈我都不割𥱊。但唔好再覺後blackboc左就做乜都岩，唔好比呢個權力腐化自己，變成自己最憎既人。

記住我地係自由，民主既化身，要用呢d方法對待每個人，你要人行你果套，就要自己做出黎，唔係一言堂，唔係我地最憎既人，咁我地既抗爭本錢先會慢慢加大同做更多不同抗爭。